[無人理] Intel 11代Tiger Lake架構發布

2021落街，都係Mobile先行，號稱全方位屌打AMD

10代compare

撈底

垃撚圾

唔想知

是撚但啦intel

準備銀彈 11700 + 3080
急不及待想玩玩了😂👍

準備自組水冷好過

I7都係4核

下年拜山再同我講有新product

intel存在原因 係AMD唔洗比人告壟斷

用緊amd
有d想轉返intel

等到蚊瞓

點解？
VM/MATLAB?

我部3900x開野好似冇我朋友部9900k咁快

Strong hold 我粒8700k
睇下頂到幾多代

desktop 上到10nm未呀
上代icelake被人放到車尾燈都唔見
睇埋真係出product嗰陣既performance review先算啦

似HDD問題多

一樣970evo plus 500gb

Wfc

11代desktop即Rocket Lake-S都係基於新架構Willow Cove
不過要backport落14nm, 可能更加熱

3900x memory latency 係大過intel開野呢啲single core 搞掂intel 9900k係有優勢
multi-core 既usage 先會3900x好

唔係宣布左big.little咩
定仲要等多幾年

橫掂都換3090. 駛唔駛換埋10900kf

大小核設計係12代嘅Alder Lake, 10nm, 預期2021末
Golden Cove + Gracemount

換底板好煩
睇下3090用gen4會唔會有好大分別先

又出垃圾

佢出8C16T先叫醒我喇

AMD YES!!!

得啖笑

MATLAB 係AMD到唔得？

vm係amd到又唔得?

隔離老王換個架構有dou
intel食屎啦

舊版（幾年前）matlab 喺個text file 入面hard code 咗Intel CPU 先俾用AVX 定乜叉

新版應該冇嘢

我諗你唔明咩叫frequency同多核

zen2 ipc提升大ma
但冇諗到就咁開個task manager 都feel到有分別

你個example太誇張，我諗唔關cpu事

諗唔到咩問題

咩年代
依家仲邊有人用 Intel

你講notebook定desktop？

2021落街

Intel 好行唔送

Task manager喎點睇都唔關事啦，兩粒都high end

兩樣都唔會有啦

開個r20都冇9900k反應咁快

我底板換過 win10重裝過 都冇改善
但跑分正常

Mac 下代都飛起 Intel 啦

4C8T? Are you kidding me?

發佈新 U 之後無乜 noise，
大約一星期就開始吹 12 代幾勁幾時出，
依幾年 intel 都係咁過日子。

h系未出

其實intel用落好多野完善好多
不過呢度全部amd打手
因為佢地用緊

呢堆本身係u版黎
都唔明班a撚打乜j

牙膏廠慢慢唧

換左隻ssd佢?
平時用我唔係好覺有咩分別
雖然係6700k換3700x
不過之前用6700k用用下會腳跛 成個windows slow motion
換左u好似未試過 冇重裝過windows

仲係到笑4c8t個班我真係笑出黎

970evo plus 應該夠做

唔關model事

你換u之前可以換隻ssd試下嘅
反正買多隻又唔會蝕

換過了
之前用860EVO
以為係sata慢
點知換m.2 970evo plus都一樣

啲阻熱膏應該乾晒塘要開蓋再戰

我仲係sata緊

sata一般都好夠用

xps？spectre？
用2070/2080嘅notebook？
有amd版介紹返？

利申：最近望緊asus部rog g14，不過amd好似唔夠貨搞到g14都成日無貨
apu產能不足？

似牙石自己產能出左問題
靚老母出左勁撚多部平價AMD laptop
當然支那廠

係AMD HS CPU產能問題

一早開蓋用液態金屬
靠佢啲散熱膏 同焗桑拿一樣

HS要挑選過先有 不過對手用H系列加tdp玩法

應該同新Mobile CPU準備出 減產4000 Mobile CPU

intel 哦

Mac呢啲垃圾唔好提啦，比pc屌打

係，全球都AMD打手，千祈唔好上youtube比班amd打手賺錢

wfc

啲ibank 入咗咁多急升嘅AMD 股票
唔想股票冧價所以請咗好多打手係LIHKG 幫AMD

否則少咗連登仔老散托市咁班ibank 就會損手離場

所以ibank 先係AMD 打手

原來linus係amd打手，以後唔睇佢

睇片都feel到linus仲好中意intel

有新bug 發布未

佢今年砌amd多撚過Intel啦

點慢法？ load 超過一秒？我純粹想知乜野事

你有無關省電模式？

就算係慳電u
amd 一早有8c8t
intel俾人笑廢好正常

有tsmc嗰啲custom silicon ga ma

2021人地都出Zen 3 laptop啦

Big.little 先on9
電腦又唔洗慳電

i7 4c8t 笑撚到我

冇1秒
但反應冇Intel咁即時
有0.幾秒delay
amd balance 模式

Intel i7得4Core AMD有8Core
11代= 10代官方超頻版
又熱又耗電

又話2020底

Intel而加cpu就比amd㩒住打 準備出display一黎就要同Nvidia 30 series鬥
都想知幾時先返到身

Cpu都搞到一鑊粥
Gpu點夠老黃鬥

intel仲有伺服器市場 暫時可以維持下生計
Xeon銷量同利潤夠intel食多幾年老本

可唔可以仔細d？

4800u 上到8/16 打爆10代intel 標壓u, 宜家低壓u仲係四核真係收恥內顯點勁都好一樣高下立見

仲唔夠仔細?
拍片俾你

我純粹係想知乜事，因為r20就算4核2核你都應該可以感受到速度分別

例如，你係一click 完佢乜都無做0.幾秒，之後先開始彈？

你係用直覺去覺得？因為兩部desktop 應該難搬埋一齊比較

所以如果有片真係會好d，大家一齊研究下，我都想知係真係心理問題定真係慢左，如果真係有明顯落差，呢個絕對唔係小問題黎

ram開左xmp未

超埋上1:1 3733mhz cl16-19-19

更新完windows好似解決了
而家好順

最少DESKTOP唔洗

冬天唔洗買暖爐

手提電腦進一步再輕啲薄啲，咁可能對平板巿場有衝擊

11代desktop u究竟幾時有
有啲話年尾有啲話出年

同時開勁多野3900X先有優勢
人地單核真係快啲

唔知用晒d cache 定點
run完d大program
出返黎短時間內都係慢半拍

呢個我都有感受
有時開軟件感覺粒3900X仲慢過N年前粒4790K咁

咁誇

10代同11代最主要係差D咩？

下代30卡咁勁，有諗過用返intel

amd一定會快啲
amd跑分咁勁，點會慢！

同埋開機好那慢..
可能我唔係用緊GEN4 SSD掛

得啦

唔關SSD慢
AMD開機要做自檢 所以慢

調返轉講下代 4800 唔洗郁粒 U
淨係搞靚個 inboard display 又可以屌打
內你老母顯

諗緊如果換RTX3080 應唔應該換埋GEN4 SSD

未係pcie 4.0就換mb先啦

MB 係X570

啱啱先發現啲字打錯曬,真羞恥

有錢去馬

2021先出，食屎啦

價錢屌打左先

intel主要輸價錢
cpu+motherboard太貴 打機始終Intel勁啲

有啲專業需要既都係要intel先用到
amd果班淨係話個分好高
就算部電腦幾快，佢都自己都冇實際用途要咁快
普通人要咁快有7用咩

咩專業要用Intel?

例如AWS, Azure 嗰堆轉咗做AMD 嘅server?

server點算係專業

AMD兒衛兵剩係剩人云亦云
問佢地實際應用快左咩野十個有八個答唔出
打Flight Sim 2020快左幾多FPS?
Ren 4K片 ren快幾多？

又話煙條好撚熱
上左一體水長期四十幾度
張2080就70幾度
熱what?

紙中談兵？

AMD yes

廢話，上左水熱得去邊
一用風冷即刻收你皮

仲4C8T
AMD R5-4500U都玩緊6C啦

Intel啲垃圾U已經唔知落後咗去邊喇

話你地剩係識 AMD yes 又7 mn 5mn 但係drivers 又唔夠N卡定 cpu又唔夠intel快

Intel已經俾AMD收晒皮，你仲敢出嚟柒？

所以人地問你點先叫專業 佢舉左例子 問呢啲係咪叫專業
你反駁完人 都應該比返個例子解釋下咩係專業 唔洗咁抽象掛

話佢粒u 個gpu 勁過350 咁可以同1050
1戰，
不過個頭3070又出

有人講過matlab / VM

一個above average既風冷塔都唔熱啦

好多工業用software（fuild/mechanic ）寫明只support intel u
amd你可以自己裝但有乜問題佢唔會答你

你地講到好似Ryzen 係SSD
煙條停留係harddisk
原來快兩秒
Thank you

CPU明明係最唔需要換最唔需要追既硬件
唔壞老母板都唔會換既野
你地日日為幾秒打飛機 真係幾牆頭草

LoL專用cpu

小弟從事音樂產業都有d software 同hardware講明只support intel, 本身見到人ryzen都有成功例子 以為無事 最後入左3700x 結果衰左 manufacture 個邊又唔support amd,最後死死氣換返intel

老實講唔係因為比野綁手綁腳都唔想用intel

2秒？！你盲撚咗？
煙粉果然係煙粉
計埋個耗電量、IPC
完全唔係果皮

連登仔只會講amd跑分贏幾多分，拆zip快兩秒，轉片十幾分鐘快十秒
但從來唔會諗實際用途amd yes
d youtuber拍片吹奏amd
自己workstation就用intel

如果自家機自己研究下無乜問題
公司公家機一定跟spec買intel
而家diy市場amd只有兩成市場
商用市場一成都唔夠
根本唔會為左amd重新寫過個programe

咁係咪為左呢啲野
用幾千蚊換埋老母板換翻粒Ryzen先呢？

熱又冇咁熱
電又冇用咁多
之後仲會支援ecc memory 啫
intel 要用k cpu + z 板先超到ram 仲要冇得用 4th gen ssd
AMD b 板普通u 都超到同用到4th gen ssd
仲要美森賣平100美金啫
仲要3950x係上一代產品嚟
今代打人上代都輸兩秒
俾我就真係唔敢咁大聲講野

普通用家 唔駛1x核以上 一定係intel
amd操作反應好似冇咁快 可能係架構延遲大
Intel 用ringbus

利申 3900x x570用家

大公司嘅Workstation 都轉埋AMD EPYC 啦
冇留意開？

唔計跑分唔講效能，淨係計同級同定位既U AMD個價平intel一節就已經值得人地吹奏啦，始終intel咁多年黎不思進取Ryzen 既出現對普羅大眾點都有好處，起碼唔使再比intel繼續唧牙膏

只可以講如果想一買即用 直接同d搵食工具, hardware compatible 唔想下下solve problem或者想一下避哂d support issues 真係要硬食intel 搵食工具問題

打下機,純software rend片剪片黎講就可以玩下ryzen
如果ryzen真係可以拆得掂專業市場d support問題既話其實係諗唔到點解要買返intel, 如果 intel個價位,性能仲係咁閪

唯獨問題就係amd 同 thunderbolt d support又係柒下柒下 音樂野好多high end hardware一要經thunderbolt就仆街

不過今次tiger lake 睇落係唔錯嘅
xe graphic 玩到落效 gta v
25% 性能增長
係個發報會柒啲
連自己個product 叫咩都唔記得不停講11th gen platform
又唔用cinebench
真係冇料嘅咪show 出嚟怕咩

有*

繼續吹啦

好多時，你會發現好多野，貴d係有原因

啲人個建議都係你只係用部電腦打機嘅就intel
但係你會用部腦做直播執相剪片嘅就AMD
唔可以唔認一樣野就係INTEL 打機個FPS 係高啲啲
睇下 4th gen ryzen 點拆

煙粉不願面對

岩呀，升左八倍咁多
有成8%仲要係shipment
繼續努力

intel一樣可以直播執相剪片ga,有乜問題

科技實會進步架啦
有競爭先有進步
競爭者得兩個 邊個優勝十二碼咁一係入一係唔入
我係講緊上面班友日日吹奏到好似煙條Nokia咁比蘋果打殘
市佔睇過？
贏哂? 煙條已死?
同年年有條友講蘋果已死 咩電話係iPhone 殺手有咩分別呀？

我想講既係
普通user會唔會因為上面講既野換左底板同粒煙條呀？
我買慣Z板既話會唔會care啲筆直板呀？
我上慣水會唔會care佢熱唔熱幾度呀？
我玩得2080 4K 60Hz 2K 170Hz 遲啲3090會唔會care用幾多電呀？

講到尾咪又係睇數字打飛機
實際應用係咪感受到 「哇屌唔換唔得打唔到咩咩咩做唔到咩咩咩」
咪就係唔係囉
唔係唔換Ryzen打唔到機架
但唔換3080就打唔到Flight Sim 4K順啦
得唔得？

咁intel 係抵俾人笑嘅
呢頭講完pcie 4.0冇用個頭就出4th gen ssd 俾人打面
AMD 就俾佢啲普通u 用eec, intel 就返轉頭 non k + non z 板唔俾超ram
tiger lake 暫時都仲係得4c8t 4800u 8c16t
你係想贏人嘅就出粒8c16t 打撚死AMD 佢威返次
你再睇埋佢tiger lake 個present
開口4800u 埋口4800u
唔好咁啦

講熱，用x570，晶片風扇吸顯示卡熱，chur爆風扇，極速換板就聽得多遲下rtx 3000仲熱仲大張仲厚，你諗定點幫底板上水就差唔多

家用市場邊個會 care用電量

AMD要繼續加油啦，煙條擠幾多就睇你做化

我敢講實際體驗根本差唔多
但amd 7nm仲係熱過 10代 14nm
但有好多細節 優化 （諗唔到另一個字）
仲係intel好d

剩係開機速度都快一截

當最多人用既10400 同3600 比

大家用原廠風冷

10400 最少涼10度

7nm 都係得呢個時脈 溫度 其實都幾廢

mobile 仲要係慳電嗰隻唔係勁啲嗰隻
啲人走去講咩8700k做乜鳩

講真
呢一年好多公司轉用amd 既laptop 同server
以前好少有

ryzen 5效能
ryzen 9溫度

都係個句啦
intel 係勁嘅就出樣野全方位打撚死AMD 佢
我做消費者嘅就最開心
係你班煙條fanboy 成日覺得佢有啲咩法寶未出先指住你地嚟笑啫

Prove it

amd係開機慢
因為要自檢

不滿班Ryzen fanboy吹大 =/= Intel fanboy
我未壞底板未需要換CPU之前我跟本唔care邊個贏邊個
上面都已經講左 CPU係最唔需要追最唔需要特登換既Hardware
無左佢唔得 但唔係唔換唔得

你講呢啲嘢唔會有人理你㗎
專業？關我咩事？
我一般用家又唔會用到呢啲software
然後繼續恥笑下intel吹奏下amd

intel打機用 amd工作用
打和啦Super

Graphic 要睇跟咩 RAM，
跟 DDR4 效能打個折。

intel Xe igpu同 amd vega8 igpu一樣受ddr4 budwidth影響 等ddr5會好D

Intel Tigerlake u review

Amd Ryzen 4000 Mobile Review

2019 7nm 打2015 skylake都只係快2秒
多人6核都只係快2秒
係我都唔會咁大聲講野

越多越好 好似係

咁係intel出唔到10nm廢要焗住出14nm啫
個10nm食唔到大火數又個Hz數上唔得高
係做完10 gen嘅beta test先出到真10nm嘅11 gen

無聽過AMD積熱問題？
IO die 同 CCX chiplet唔同高度咁on9既野都做得出
Yes 條毛麼

Matlab 2020a 冇事
上面AWS, Azure 咪幾乎全部都係VM

14nm有麼問題？夠performance 就得
我買intel 係買stable platform, 唔撚洗個個禮拜up bios/AGESA,
買佢唔撚洗夾RAM
買佢想快d就簡單加電壓超一超，想無咁熱就降電壓
買佢有hardware overclocking (ryzen master software overclock 根本on9)

係某d人心目中
用amd 剪下片p下圖好專業ga la
好似係

音樂嘢仲要Thunderbolt 唔係用Mac咩？
利申 唔識音樂

所以而家啲Intel 8c, 10c 賣到咁平

咪講過好多次
打！給我往死裏打！
intel 出粒u 快撚過AMD 成分鐘嘅咪得
咁出唔出到吖？出唔撚到吖嗎

amd平台上Thunderbolt只有asrock x570 同少部分B550板support

on9
用7nm 同16核都快唔到成分鐘咁AMD執7咗佢算啦

仲有AMD STOCK 快 30秒
oc 快20秒
圖都唔撚識睇係到嘈

intel咪出返粒 7nm lo 屌
關我撚事咩

我跟樓上姐，你唔好屌埋佢

14nm無問題
前題係intel無諗過升級做10nm囉
依家係佢因為10nm難產所以要焗住用14nm繼續出產品
而唔係佢本身plan用14nm出

如果話佢原定個plan係2022年出10nm然後之前都打算提升個14nm嚟出產品嘅話
我完全唔覺14nm有問題㗎

快成分鐘關我撚事麼，打機贏咗再講啦

連2粒die 都唔識磨到一樣高度有咩資格同人講用Ryzen

cpu VM問題係指部機開VM software 行OS
你講果個係remote連入部機

.....on9?
依家係你跟我錯之餘
我睇返啱之後intel 原來發覺係仲輸多咗wo

咁咪你問題囉咁多爹做咩姐？
自己睇錯仲係度屌9人on9仔
我都無睇過圖，你話2秒我咪跟2秒囉
我又唔係A狗對住分數打飛機

超級電腦

你點話點好啦

補充 好多Intel 廚唔知AMD 打到佢條line 已經將i3同mobile CPU由2c4t變4c8t

Gen8 i3 已經4核咁以後世世代代i3 都要至少4核， 除非佢個perf per watt or IPC 可以提升超過100% 即自家新2核可以完勝自家4核 which is impossible

呢個implication 對用家對股東都好大
對用家黎講買i3 or above 都受益唔少
對Intel 股東黎講即係主流consumer product 成本都提升1倍 (良率，die size)

繼續講AMD No, Intel Yes 同時都唔該對AMD 有啲感恩喇

利申: AMD 股東

有冇source 俾我參考下 thanks

對比amd堆核垃圾價
算得d乜

買野都要感恩
個心態真係一流

如果你由第一代i3 用到第七都dual core
再加上用咗十幾年主流laptop CPU 終於有得dual core 上quad core 你就明咩叫俾不思進取支配嘅恐怖

咁事實上無AMD，intel 唔會咁早係consumer platform過4核
我地要是其是，非其非，唔係就同d自high A狗無分別

Yup 我當年有部decent 嘅公司機係4c8t 嘅i7 6700
但你想像唔到原來過2年如果公司買低階機用i3 佢都一樣會係4c8t

amd迫到intel係一回事
但有乜好感恩
amd長期推唔到有競爭力既product係佢廢

又係你

呢度有另外2個角度去睇

有時係管理層嘅決策方向同文化限到一個廢材點都係廢
例如AMD Bulldozer 同而家個Intel process node (Fab)
敵人/對手點都唔爭氣係可以好理所當然

你用Intel 自我中心去睇佢係x86 founder同王者仲有錢同能力整埋自家fab 佢永遠8-2咁食住對手點解唔得？
自己勁秋打到人地冇乜市佔係好理所當然

係你作為Intel 精神股東先會衷心希望Intel 永遠贏，甚至你從來都唔希望AMD 會抬頭
你呢段似係雞蛋裏挑骨頭嘅說話多過一個正常消費者嘅表態

講事實又叫雞蛋裏挑骨頭
係唔係我唔講野amd就會用到d專業programe
拎到八成市場
有好多野，唔係淨係得amd粒粒u都去堆核要洗錢
intel都比左好多resource落科研同做support
你對amd有期望係你既事，我就有乜講乜姐

其實window都有 前提係你要係intel 因為 d野全部都係圍住intel轉
音樂野真係有用得mac個堆 一係勁有錢用緊mac pro個d 因為全部野又cpu heavy 又ram heavy

次一級又要追效能基本上就係得windows可以用

叫你承認消費者得益就係咁難？
我上面比晒理據同演繹點解有一個強勁對唔係理所當然

你conclude 咗一個pt 先再開闢新戰場喇

我都覺Thunderbolt musical instruments 應該有macOS support

話晒Apple 都幫推呢個接口成十年 以前用miniDP 做physical layer

Audio processing 本身對CPU processing power 唔算好高，搞好兼容性就應該得

唔知你想表達乜
消費者覺得有需要就會換，無需要就唔換
就算出新又點？
消費係對等，有比錢ga
你咁鍾意感恩咪感恩囉

amd打到啲i3 i5全部升級曬
好多年前4c8ti7先見到 更加唔洗講6c12t
btw 好心出多啲amd cpu laptop啦

Appreciation 其實係好普遍同正面嘅心態

你咁留意Tesla, 佢普及到auto assist pilot 你會唔會感恩吖？真係你有俾錢買個Software pack 就大晒？
你以為錢大晒投資幾億鎂去做傳統機械車廠股東就逼到佢地喺呢方面出到一個成熟方案？

同事同學幫你做project 做得唔錯，你又一句佢有錢收/有份學嘢架就完事？

放鬆啲喇，你appreciate 人唔代表你弱勢或者冇料
呢個唔係零和遊戲

okok
感恩感恩

最好笑係啲停產咗嘅Xeon E3

4c8t no IGP，仲要加返粒IGP 俾佢先有資格開賣做i3

好撚好笑, 有人統計發佈會講AMD/4800U次數仲多過自己果粒CPU

做咩咁在意AMD

呢個係nvidia ampere發佈會: AMD? what?

點睇intel 嘅 NUC9

話說已經好耐冇聽人話砌機砌xeon

其實hyperthread係咪沒乜用

好多公司唔上cloud都係買xeon廠機

雖然說Intel綜觀四月份的硬體市場Steam市佔，處理器方面仍是有高達77.54%的市占率，但畢竟市佔率下滑是事實，加上近期雖然新推出Intel Comet Lake-S處理器，但對比先前的第九代處理器效能成長數值並不多，而且又要改「槽」換「Die」的關係，Comet Lake-S帶來的成長並不高，Intel玩家們只能期待下世代的Rocket Lake是否會來曙光了。

處理器方面仍是有高達77.54%的市占率

我係咪要笑？
我仲以為煙條得翻兩成呀

講明我無撐煙條 I don’t really care
只跟據翻以前A卡黑歷史 打撚死都以後GPU Nvidia CPU Intel
PS5局住用無得揀咪用囉

x2...... 粒U 幾勁都好，A卡點性價比高都好... 屌佢成日唔穩定同籃畫面。

只係可以插MINI ITX 版display 卡, 最勁應該得2070

冇AMD 邊會有I5 8250U / I7 10710U 依堆咁著數既野

偷換慨念
都話有兢爭有進步係好事
同上面班傻西話煙條已死輸成條街原來仲有八成市占
死左係邊呀 睇過？

我估MBP/IMAC pro/mac pro未轉咁快

8700k 開蓋液態頂得幾耐？

科技嘅嘢你等到市佔真係由2-8追到50/50時已經太遲冇可能力挽狂瀾

你估整新CPU 好似你做功課咁一夜搞掂咩

或者好似MPF 咁逼你月供一隻股，你供AMD定Intel

Steam係計用家人數，唔係銷量，同傳統市佔定義都唔同
唔通Steam 2020年8月仲有16.98%人用雙春CPU就等於仲有16.98%人買雙春(Given that desktop i3同R3都有4春)

由dual core 開始等咗十幾年，終於有粒15W TDP quad core laptop CPU

10x revenue 30x profit
正常人都識揀

Yup
得Wall Street 班精英先唔識揀

呢個係用緊steam嘅cpu嘅比例
Intel個比例跌緊即係啲人買新機出AMD多

2016年班精英睇淡aapl

點睇淡法？

CPU唔係年年追既野 要講幾多次先明？
用家直接反映佢仲植根在係市場佢有幾大影響力
就算呢一個月一粒煙條都賣唔出
佢都仲係龍頭
死乜春野呀
個死字咁解架咩？

大佬呀
市場上老細想公司機穩定無獲氣
大部份用家廠機比咩U咪用咩U
問佢地Ryzen 3 5 7 i3 5 7 9 咩分別唔Q識架
我就係正正想問你地
Ryzen點樣贏成條街呀？

銷量跌 減持

你quote文都quote 錯

依家Intel vs AMD去到 64比喇！

In the second quarter of 2020, 64.9 percent of x86 computer processor or CPU tests recorded were from Intel processors, a fall from the 66.7 percent share seen in the previous quarter, whilst 35.1 percent were from AMD processors.

呢啲survey唔凖
直接睇財報

In the second quarter of 2020, 64.9 percent of x86 computer processor or CPU tests recorded were from Intel processors, a fall from the 66.7 percent share seen in the previous quarter, whilst 35.1 percent were from AMD processors.

你覺得呢篇野代表性大啲定Steam個stat大啲呢

因為Wall Street 精英終於學識睇財報所以AMD 升得咁勁？Intel 跌得並甘？

甘你allin tsla未

咪話咗人地買得係有佢原因 (無論你想講係market making 定whatever)

與其話個問題係全世界金融機構都睇錯有冇諗過係自己對呢啲公司嘅表現有嚴重嘅emotional bias 呢？

仲有一個補充

啱啱我問你月供AMD or Intel 你話正常人都會同你一樣供Intel

如果月供一定揀intel
睇下PE 先啦

你幾時prove到製程唔係愈細愈好個偉論咩，唔好哂時間9up啦

笠水狗我屌鳩你啊
Intel製程落後 俾你講成 其他廠過急，自殺行為
製程唔係細就好咁Intel成世死守14nm得啦，支芯手刻45nm都可以勁過Intel/AMD/nvidia/IBM

盲劣Intel鳩死返屋企啦

n記贏到amd咪證明左囉
14nm都贏到7nm有突

你都貼晒出黎仲要我答你d乜
係唔係講唔贏貼下大字報你個人會開心d
唔開心大嗌amd yes咪開心番囉

你條傻鳩繼續搬龍門啦你

你個偉論Prove到未啊？諾貝爾獎等緊你啊

最從來都係論緊Transistor 唔係product啊，唔識野收一收皮先好冇

無啦啦搬中芯出黎仲話我搬龍門
大把人仲用緊 intel 45 nm 32nm既product開心用緊
中芯45nm做到d乜？地球上面有人用緊？
嬲嬲豬自己對住道牆大嗌amd yes咪得衝出黎柒做乜

disable hpet
唔使多謝我

其實最諷刺係望下標題再望下呢度啲Intel 精神股東 (我真係唔好信回覆果幾條友除咗粒陳年Intel U 之外仲有做過乜嘢支持過Intel. 更加唔好講叫佢夠膽去買Intel 股畺木)

正如標題所講，根本就冇人關心第11代Tiger Lake
呢個係Haswell 以黎最大嘅micro architecture update
但有個Intel 精神股東衹問咗一句”Hyper threading 其實有冇用？”

我估Intel 精神股東其實會想同DIYer 證明一個信念
Intel 出品，必屬精品

所以作為狂迷精神股東唔需要知hyper threading 咩黎，更加冇興趣亦唔需要知Tiger Lake 究竟係乜嘢

我真係歡迎你黎到連登硬件台參與高質DIY討論